Q: 화면은 구름이 드문드문 있는 푸른 하늘에서부터 시작한다 .
A: 카메라가 눈에 띄지 않게 천천히 물러나면 , 누군가의 시점으로 차 안에서 바라보는 하늘임을 알게 된다 . 약간 앙각 .
Q: 승용차의 전면 유리창으로 보이는 준의 얼굴 . 머리를 예쁘게 염색한 일곱 살 남짓한 남자 아이 .
A: 따분해 하고 약간 지쳐 보인다 . 그 얼굴 위로 구름이 흩어진 푸른 하늘이 반사되어 있다 .
Q: 아이는 눈살을 찌푸린 채 약간 화가 난 것처럼 하늘을 쳐다 보고 있다 .
A: 아까부터 신애의 전화하는 소리 들린다 .
Q: 여기가 어딘지 모르겠어요 . 아까 밀양 5키로라고 쓰인 표지판을 지나오긴 했는데…… .
A: 밀양시 외곽의 어느 한적한 국도변 . 승용차 한 대가 길가에 멈춰져 있고 , 신애가 차에서 내려 전화를 하고 있다 .
Q: 통화 내용으로 봐서 차가 고장이 나서 카센타에 전화하고 있는 듯하다 .
A: 일곱 살 난 아이의 엄마치고는 아주 앳된 느낌을 주는 얼굴이다 .
Q: 어떻게 보면 그녀 자신이 고집 세고 철없는 어린아이 같기도 하고 , 한편으로는 이미 세상살이의 어려움을 다 터득한 듯한 느낌을 주기도 하는 , 묘하게도 이중적인 인상을 가졌다 .
A: 어디서 왔냐구요 ? 글쎄요 , 어디서 왔나 ? 잘 안 봤어요 . 잠깐만요…… .
Q: 그녀가 팔을 요란하게 흔든다 .
A: 달려오던 트럭 한 대가 그녀를 지나치는가 싶더니 , 저만치 가서 선다 .
Q: 달려가는 신애 .
A: 트럭기사가 신애의 핸드폰으로 통화하면서 그녀 대신 위치를 설명해주고 있다 .
Q: 신애는 기사의 심한 경상도 사투리가 재미있다는 표정이다 .
A: 여 , 여가 어데고 카마 , 밀양서 다리 건너가 청도로 빠지는 20번 도로로 들어와갖고 한 8키로 지점쯤 되겠네예 .
Q: 예 , 차가 비상 깜빡이 키고 있으께 네…… 금방 보입니다 .
A: 감사합니다 .
Q: 위치 아셨어요 ? 빨리 와 주세요…… .
A: 그녀는 자기 차를 향해 걸어간다 .
Q: 준 ! 차 안에만 있지 말고 내려서 맑은 공기 좀 쐐 !
A: 준은 왠지 심통이 난 것처럼 꼼짝도 않는다 . 차문을 열고 아이를 안아 내리는 신애 .
Q: 아이는 내리기 싫다는 듯 공처럼 몸을 웅크리고 다리를 달랑 들고 있다 .
A: 떨어트린다…… .
Q: 어마 ! 이게 뭐야 ?
A: 아이는 들은 척도 않는다 . 신애가 돌아보면 , 아이는 그 자리에 그대로 웅크린 자세로 있다가 갑자기 스르르 땅에 드러눕는다 .
Q: 신애가 다가와 아이를 내려다본다 .
A: 아이는 죽은 척 눈을 감고 누워 있다 . 신애가 쪼그리고 앉아 아이를 간지럽힌다 . 반응이 없다 .
Q: 죽은 척하는 아이의 연기는 완벽하다 .
A: 장난스럽게 웃으며 간지럼을 태우던 신애가 갑자기 신경질적으로 소리친다 .
Q: 야 ! 일어나 ! 일어나아 !
A: 그제야 아이가 몸을 일으키며 엄마를 쳐다본다 .
Q: 이게 뭐야 ? 옷에 흙 다 묻었잖아 !
A: 장난치며 웃는 것이나 갑자기 화를 내는 것이나 약간 도가 지나친 듯이 보인다 .
===
